弱弱一問有關口罩

弱弱一問
如果參照現時的三層口罩做法，生產一些底面可清洗重用的雙層口罩，之後中層設計成可自行替換；即係只要買左一個可清洗外層，之後便只買個膽日日換。這樣可行的嗎？
如果可行，咁就既可環保，又可以令資源用得其所；有有人認識這門知識呢？

豬嘴

戴兩個口罩
出面果層外科口罩
入面果層普通口罩

市面已有呢種口罩
價格較高
過濾效率又冇咁高...